【成績表】旅遊業議會黃進達：中國來港旅行團維持跌九成

農曆新年將近，旅遊業議會主席黃進達表示，因為旅行團數字持續數月有多達九成跌幅，而踏入農曆新年一月份未有大改善，內地來港旅行團數字維持跌九成，相信在農曆新年或稍後時間仍維持在較低水平，所以暫時旅客數字與過去數月相約。

香港中華總商會今日舉辦論壇，被問及在社會事件緩和後，預計旅行團表現何時復蘇時，他表示，旅行團視乎價錢、安全以及觀感等，最快要3至6個月時間才能明朗化。政府早前公佈資助旅行社出境團每人100元，他透露，在聖誕節前在出境遊方面，已收到200多間旅社申請，相信在聖誕節和農曆年後有更大量申請。

雖然聖誕節和農曆新年旅客訂位數字，單是出境遊便較往年有2至3成跌幅，但他仍希望旅行社有更多相關獎勵以渡過年尾。酒店房價方面，他指普遍跌3成，而入住率普遍為5成或更差，去年同期為8成至9成。海外市場方面同樣未有改善，他希望在示威氣氛緩、酒店房價回落，以及香港食肆和零售商亦推出一些優惠的情況下，可以吸引更多旅客來港。

財政司司長陳茂波則在會上表示，本地社會事件和暴力衝擊對本港的影響，較外圍中美貿易摩擦等事件的影響更大，若事件持續，將使旅遊業和私人投資等有重大影響，長遠更會削弱外國投資者對香港的信心。他又指，新一份財政預算案仍在編制和廣泛諮詢中，但「始終要撐企業、保就業」，而2020年經濟增長情況將在預算案時一併公佈，並指現階段仍期望再謹慎審視，但2021年出現赤字為無可避免。

在中美貿易戰方面，他指，雖然中美貿易摩擦上，雙方將簽署第一階段協議，本為可喜的進展，在短短兩周內，環球金融市場反應正面，但第二階段將無可避免涉及深層次問題，加上有美國大選，而美國總統特朗普的管治風格為談判中的變數，對金融市場造成的衝擊波動，將使中美談判變得複雜多變。

防疫最強措施

Good

幾時停埋自由行

我都好想有呢一日出現